澳洲選舉票站現仿選委會中文標示 涉誤導華裔選民掀爭議

有關中文標示採用與AEC橫額相同的顏色。（互聯網）

澳洲的華裔居民為數不少，華人票源已成主要黨派的兵家必爭之地。然而，民眾周六（18日）在一個選舉票站外，竟發現多個涉嫌仿冒澳洲選舉委員會（AEC）式樣的中文標示，指「正確投票方式」是票投執政自由黨，有誤導華裔選民之嫌。標示引起在野工黨及民眾不滿，但AEC表示有關標示牌獲得許可，未有違規。

有關中文標示出現在有不少華人聚居的墨爾本奇瑟姆（Chisholm）選區，其中一個掛於AEC指示票站地點和投票時間的橫額旁邊，並採用一模一樣的紫色。標示寫明︰「正確的投票方式︰在綠色的選票上，自由黨Liberal候選人旁邊填寫1，並在其他方格內從小到大依次填寫數字。」

當地商會書記希拉凱利（Luke Hilakari）見狀大感不滿，形容這是針對不諳英語選民的「重大欺詐」。他試圖將標示拆下，惟遭自由黨職員阻撓，更威脅要報警。傳媒就此向自由黨查詢，該黨發言人稱︰「我能理解有些人會誤解，但其他人不會。」自由黨其後澄清有關言論並非正式立場，拒絕進一步回應。

工黨發言人則斥︰「前所未見的低劣——因為自由黨毫無拿得出手的政綱，所以用可悲又卑鄙的手段，試圖欺騙選民。」工黨向AEC作出投訴，指自由黨的標示誤導選民，違反選舉法。但AEC指有關標示牌沒有違規；該標示此前是獲自由黨籍的省官員批准。

AEC周六提醒，票站外會有許多具引導性的宣傳物品，但選民有權自行決定投票意向。奇瑟姆區原由自由黨控制，而工黨派出的台灣移民楊千慧出選，有望勝出。自由黨同樣派出華人女候選人、香港出生的廖嬋娥，令當地幾近篤定會產生澳洲首位華人女議員。

自由黨及工黨均派出華人女性出選奇瑟姆區。

澳洲收皮了

繁體果邊d人都唔識睇架啦 怕乜